林夕呢篇文講特首選舉真係抵死啜核

現在四位候選人，剛好湊夠一檯麻雀，若大打出手會是個什麼場面。很容易想像，也很精彩。胡官會一路指正誰犯規，誰上錯了碰錯了，因為有心理準備是躉腳的，不惜賠上時間金錢，也要成全雀局該有的規矩與氣氛。薯片會一直四萬咁樣，頭四圈雖然形勢落後，被人誅章時會賣弄小幽默回應，不埋怨不罵街，不做大牌嚇人，密食當三番。奶媽話唔打又打，一坐下來卻原來好打得，連骰仔都袋定，進取有為，有人要上七萬，不惜拆爛自己7789萬，也要惡碰人家的七萬，又懷疑別人的籌碼可能違法，自己背後卻一大堆塘邊鶴，幫她打開口牌，她卻說不能阻止別人幫她出千，到她論論盡盡打錯牌，又謙稱她不會打麻雀仔，她擅長的是跟財金大鱷對賭。葡萄儀全場最多聲氣，人家碰發財，就說我二十年前早已碰過這隻發財啦，我食大三元時你們連牌都未識摸，對家吃了雙辣，她說這是一步登天時運高，她自己是一把一把雞糊打上來的，說着一把眼淚一把鼻涕的，弄得全場尷尬。最搞笑的是打到北圈尾，她才抗議原來不是打廣東牌，上海牌規則有利奶媽，好像忘記了當初她也有份建議打上海牌似的。